「智方便」需生物認證 政府：程式不會儲存有關資料

「智方便」需生物認證 政府：程式不會儲存有關資料

唔儲data match 條春呀 你老母 生物驗證可以random gen?

咁資料起邊到backup

即係會啦

唔儲存？冇database 點認證？信你都傻

哦 佢話生物驗證嗰part就save喺電話度喎...吊你老母match 黎verify 開app?今天更唔用得code? 一定要生物驗證 再唔係2FA ....都on lun 99

咩係智方便

斷估好似銀行app咁call api
不過呢個正苦都係信唔過

無錯

唔識就唔好係咪都盲反啦，電話個biometric係app side不嬲都拎唔到，佢個原理就係叫電話比個auth佢，所以你用app指紋login從來都唔駛好似你電話初初reg指紋咁印幾萬次先reg到，只需要第一次reg一下

3310有生物認證？

唔洗搵apple解密iphone
3D print 個copy就可以解鎖晒d 野

問題係拎晒你 d biometric data 就方便偷你資料

幾時有智撚賬？

弱智認證方便

biometric data係app side拎唔到架，app只係可以叫電話用佢個biometric嚟俾個auth佢，唔係直接俾個biometric data佢

智ON9

佢話"程式"唔會, 無話政府唔整database

其實係個app call 返ios 同android system 入面 biometric authentication api 去叫電話證明係你本人

不過
政府咁撚無誠信
無論做咩都要俾人屌
點會有人信

生物認證即係call Touch ID/ Face ID

會外判比私人公司儲存

頂唔緊啲連登仔越嚟越戇鳩

用過下iPhone都知咩係生物認證掛？

IOS見佢攞通訊地址，又身份証，又攞樣，連電話都攞埋，咁即係基本嘢俾哂出黎

不會＝會

alibaba

隻app 行fido係唔會將個生物特徵送上server 的，server 得個device 既public key 嫁咋.

你地信共產黨啦
共產黨唔會呃人ga

係影身份證果到驚啲la , 佢地用平安 one connect solution , 認身份證真假同ocr 都會sent 上server 唔知隻場邊度hold la

過左2019仲信呢個政府果個人應該冇得救

岩岩去郵局 插身分證 俾個staff望一眼個樣就搞掂

平安one connect嚮東南亞出晒名偷盗料
將偷資料個SDK包裝嚮個app裡面

郵局排邊條隊搞？

client app唔store, server side store

都係排普通隊 佢本身有個counter寫住智方便 但closed左
排到我 話要搞智方便 我就同佢一齊轉左去個counter
然後佢有部機係到 用個app掃佢qr code
插身分證 俾個staff睇下你個樣 就finish 幾分鐘左右

邊個host個server唔重要
佢結論都係話佢無”儲存”資料
但過程中留左底你都唔會知
好多Fintech用支那ekyc OCR
保證支那10間公司10間都偷資訊

佢係影相唔係拎face id/touch id

佢係影響, 唔係用呢d biometric device

其實就咁
如果去郵局搞 你電話除咗俾email 佢
佢咩都拎唔到 純粹知道你device id 就係你本人

驚咪直接去郵局

普通隊我果邊有極大量廢老係度交水電煤政府繳費

如果真係一定用
可唔可整膠片再指定安心出行用

純技術問題

係呀 我係咁岩個間lunch冇咩人 得1 2個 所以先唔怕煩 間間唔同 可能你個間真係開左條特別隊 (不過應該冇多

其實喺點解要生物特徵認證...

語言偽術

就咁睇去郵局直接用immd 個system 開account 安全少少 我最驚係唔知仲有冇其他常駐framework會trace data 陣間unzip粒 apk 睇下

佢唔會收集到由faceid/touchid所做既生物認證
亦都唔會需要你張相放係database入面

當佢成功將你張相呢d點既特徵transform做feacture matrix之後
張相佢已經唔需要
接落黎佢可以將呢個feacture matrix用黎train一個面容辨識既model
你以後去辦理政府d服務係會快左
因為佢已經認到你個樣
同中國果套一樣玩法

去郵局唔洗影任何相 冇野俾你ocr 拎feature 同以前搞電子証書一樣
驚就去郵局啦 其實都係主要為車牌而搞
唔去郵局都唔得

有毒空氣jpg

呢鑊真係盲反，之前qrcode 就話真係可以攞嚟記錄低你啲位置，呢個個app 都攞唔撚到點偷你指紋面容
指紋/face id 出左咁撚耐都唔知，學咩人用smart phone

android 就唔知有冇辦法攞到

有database就有外洩既風險

第一步：掃描身份證

用戶需按照系統指引，從身份證正面的3個角度拍攝；只要對準照相框，系統會顯示放置身份證的距離是否正確，或標示「近一些」、「遠一些」的指引。由於需要準確辨識身份證上的資料，此步驟所需時間相對會較長。

第二步：臉容辨識

用戶只需按照系統指引，確保頭部面向照相框，並配合指示完成動作即可。

第三步：生物驗證

利用手機的生物認證功能，以指紋或人臉識別驗證，就可繼續登入使用服務。

第四步：設定智方便密碼

簡單設置6位數字密碼，日後如果生物驗證失敗，就可改用密碼登入。

第五步：填寫電郵地址

填寫正確的電郵地址，方便接收系統訊息以及作為首次登記驗證

你講緊第3步
但第2步先係主菜

仲要係無得改

屌
果然有古惑

恩

至荒謬

痴撚線，乜撚都要晒

唔儲存咁你整個程式出黎把...把撚呀？

連登係咪未用過biometric auth
正常biometric data只係會save係device到，個device send key過server
反都反好啲

副政府資訊科技總監黃志光？
係咪覺得香港人特別蠢呢？
叫正總監林偉喬出來講下，
順便解釋披露一下邊間外判商公司。
唔明講到明，唔識教到識。

now個新聞無提到個app要人影埋相
d biometric專家未fact check完集體炒車

其實政府一早就有曬所有香港居民嘅相，你整張身分證或者護照果時已經save低咗
其實個重點已經唔係佢會儲低咩data，你一用佢就有方法track到你行蹤

嘈左成十年幾都搞唔起，忽然經歷咁多事就整完埋，有冇咁橋呀

你錯過晒啲時機喇on9政府

港共最鐘意語言偽術
港共自己唔會儲存但send返支那
佢一樣可以話比你聽無儲存

d相佢地唔會嫌少
如果你俾多幾十張佢
令到認樣既準確度由70%提升到99%佢地會好多謝你

都係果句
個重點已經唔關佢會唔會save低biometric data/你張相嘅事
你一用，間接link up咗你部電話，佢想點track你都冇問題
我未睇過佢個app，我唔清楚佢有咩permission
你信得過咪用

要將信息安全加入常識科

iphone有option唔share location俾人
呢part反而唔關事
android就另計啦

True

2000年鄺其志 吹個 "數碼21", 話攪政府服務電子化, 可以交報稅表換車牌...結果無咗件事
跟住 郵局推個人數碼證書, 整咗出嚟無人用就算, 又唔見政府其他嘢去推去用
到咗 智能電話年代, 政府又係咩都無去做

忽然咁神奇, 呢段時間就整咗舊智方便

全部嘢都係多方位起所有人底同tracking

咪係 要過apps 你2FA唔得？

即係咁
你以前身份證係用指紋
佢未必有你facial feature
依家影相又影身份證OCR
我賤d係可以存低晒你send過上server嘅資料

上面班專家去google下
Advance AI
Tongdun
One Connect
呢三個都係支那最出名做live facial recognition

如果過程中有OCR/面樣認證
一定有數據係send俾第三方process
要唔要將facial feature同身份證捆綁
你自己諗清楚喇

而家app都未出，咁快下定論？

都係個句 政府唔儲
外判公司儲 data leakage 完

上面仲有人懶理性咁話人盲反

攞你身分證
攞你個樣
最後先face id

Pin this俾班懶醒懶熟嘅人睇

唔好低估個正苦有幾邪惡啦好心

#54

Pin左

Thanks

有OCR就一定註冊時有送上Server

我最初無留意呢part ,我後咪decompile 左隻app黎睇，#81有講

將所有facial feature數據放落智能燈柱度用
真係好撚方便

第一步：掃描身份證

用戶需按照系統指引，從身份證正面的3個角度拍攝；只要對準照相框，系統會顯示放置身份證的距離是否正確，或標示「近一些」、「遠一些」的指引。由於需要準確辨識身份證上的資料，此步驟所需時間相對會較長。
政府一早有晒你身份證資料, 所以無乜特別

第二步：臉容辨識

用戶只需按照系統指引，確保頭部面向照相框，並配合指示完成動作即可。
正常睇係liveness detection, 即係睇你係咪真人,用來防止人用相或者片來扮真人;
以我做過既類似project來講, 影相果時係有好大機會用來即時 match 你身份證張相睇下有幾成相似, 低過某個數字就唔俾pass, 可以理解為防止身份盜用;
除此以外, 佢會唔會係呢個step 時send 其他野上server 就唔知了, 要等高人爆佢APK先可能知

第三步：生物驗證

利用手機的生物認證功能，以指紋或人臉識別驗證，就可繼續登入使用服務。
CALL 手機本身個biometric authentication API, 政府拎唔到你野,
作用只係用來快速Login

第四步：設定智方便密碼

簡單設置6位數字密碼，日後如果生物驗證失敗，就可改用密碼登入。
無乜特別

第五步：填寫電郵地址

填寫正確的電郵地址，方便接收系統訊息以及作為首次登記驗證
無乜特別, 有唔放心可以開個新EMAIL

iOS暫時睇係會拎你相機permission, 因為會做第二步, 所以合理, 可以用完即disable;
AN機唔知, 但無論iOS或者AN都好, 裝任何APPS都記住只俾有需要既permission

同銀行app一樣用ios/android api？

第二步：臉容辨識

用戶只需按照系統指引，確保頭部面向照相框，並配合指示完成動作即可。
正常睇係liveness detection, 即係睇你係咪真人,用來防止人用相或者片來扮真人;
以我做過既類似project來講, 影相果時係有好大機會用來即時 match 你身份證張相睇下有幾成相似, 低過某個數字就唔俾pass, 可以理解為防止身份盜用;
除此以外, 佢會唔會係呢個step 時send 其他野上server 就唔知了, 要等高人爆佢APK先可能知

／／ 坊間大多數solution 都係行backend match selfie 同身份證張相,唔係frontend做，現時香港三大主流solution 都係行backend match selfie.
因為除左性能之外，有時都需要人手verificación db 既記錄,我相信平安都唔例外

第三步：生物驗證

利用手機的生物認證功能，以指紋或人臉識別驗證，就可繼續登入使用服務。
CALL 手機本身個biometric authentication API, 政府拎唔到你野,
作用只係用來快速Login

第四步：設定智方便密碼

簡單設置6位數字密碼，日後如果生物驗證失敗，就可改用密碼登入。
無乜特別

／／3同4其實係技層面係同一樣黎，都係fido framework 既一部分，密碼同指紋跟係認證既途徑，本質都係想access hardware keystore 去加密解密。佢 地用大陸一間叫飛天誠信既solution

其實話唔會儲個d 一定係傻仔里

電子證書係咪要比錢？

係呀 仲要兩年去一次 申請又要等收信 煩到癲
而家幾分鐘就用成世 if 你唔好唔見電話 or 壞機既話

即係用智方便申請免費？

拉人智方便

Yes 仲可以即時用 申完就可以即續車牌

續車牌係咪可用信用卡比錢？